(婚禮情緒勒索) 港男女說我無迫你去婚禮，大家就一齊淨俾人情唔好去!

D港男港女話”我無迫你去婚禮，我invite 你，你咪唔好黎” 其實係某程度，可以categorise 為情緒勒索的一種

我哋之所以咁多post討論 “去唔去婚禮的conflict” 係因為新人講完 “我invite 你，你咪唔好黎後”。我地會feel guilty and 覺得其實係親戚/朋友 le 個係我地obligation 去。如果唔去，我地可能無左一段關係。這正正是 “潛在被勒索者” 通常有的特徵, I.e. 過度在乎別人嘅感受。

所以我地之前先有post 話 “搞婚禮的唔arm “, 其實都係反映緊”潛在勒索者” 唔好意推，但又唔知點表達，所以推反個波俾 “情緒勒索者”, I.e. 對無賴新人。

我可以好肯定話對你地聽! (對我琴晚俾屋企人迫的緣故去左一個婚禮) 其實新娘新郎及其直屬屋企人先最怕無人黎!!!! 琴晚有人臨時甩底，新人屋企人臨時叫一啲唔熟嘅親戚朋友嚟。我仲知道，新郎嘅伴郎臨時縮沙，所以立即轉左另外一個人做伴朗!!!

所以而架係大家 堅持不再做”被情緒勒索者”的時候!!! 只要我地夠堅持唔黎，我地就正正向新人表達一個信息 “係! 我地唔會黎，你夠膽就攞一個無人黎的婚禮”

亦都係對緊社會負責任!!!!

p.s. 對，我琴晚做左 “被情緒勒索者”, 但我有反將軍一下! 新人及其他人叫我除口罩拍照，我拒絕!! 我dllm !! 你地夠膽就搵我係邊個，你爆我，我post 你兩個仆街新人及你屋企人，仲有你結婚的原因，俾全部連登仔，一齊公審你地!!!!!

推

發現我係p牌 唔推得

仲比人情？

結論：

樓主老姑婆嫁唔出

人情都唔需要俾

Sorry
I am really in a stable relationship

你係黎緊的新人/ 定琴晚個對?

你仲絕lol

well said，自我中心+中二病，以為要眾人見證自己大事呢件事trump眾人既性命同福趾

入張蘋果俾佢算la

Agger with op

所以係我哋要拒絕被情緒勒索!
要反將軍!!!

推！

Plz help help me push post
I am a p牌仔

Stable with your joy stick

幫推

一句到尾 如果對新娘新郎係真心當你係朋友/cherish既人，點可能叫你依d時勢去take risk冒死參加婚禮？當你係陪襯/撐場工具先理得你死，先會依家叫你去婚禮

俾你老母！

其實唔去咪唔去囉
我都唔明點解咁多人睇得個婚禮咁重要
大把人酒都懶得擺兩家人未又係和和氣氣乜問題都冇

咁咪唔好去囉

我都祝你好運

婚禮大排筵席呢啲陋習晨早就應該滅亡啦

好! 夠絕lol

如果冇做人情呢樣野
根本大部分人都唔會擺啦

D港女唔識死
仲要人陪葬

我好認同
但老一輩真係唔係咁諗，佢地覺得自己兄弟姊妹 娶/嫁 仔/女，所以一定要帶埋自己一家大細黎祝賀，even 我家兩老都唔想去，但佢地唔知點推。

所以我琴晚我去到本身都唔知點處理，但最後反覺真係要堅決拒絕，人地主人家先知自己錯咩

講得好 尤其係而架個時勢

好L agree

絕乜9
其實自問，身邊有幾多人結婚你係會真心‘鄧’佢高興埋一份
少之有少啦。
係真心朋友嘅
你唔柒攪咩婚禮，佢哋都無所謂
而家咁直頭係夾人地睇自己結婚咋
自欺欺人

我係認同架

推2

推3

你的紅事 我的白事 不了
推

今日先係班on9話咁會破壞左佢一生一次既婚禮
命都係得一條 叫人人同你搏
好自私
祝宜家呢個時候仲擺酒既人 年年有今日

佢係5毛黎，唔洗理佢

我好早被人屌唔識做人處世
之前有啲10年全無聯絡既同學結婚
無端端msg話結婚
話約出嚟派帖
我睬佢有味啦

推4

帖都唔柒去拎

child登又何嘗唔係恐慌情緒勒索

網上直播課金

岩

其實老老實實，咁大個人仲俾人情緒勒索會唔會係個人本身有問題？？

做帛金

How?
願聞其詳

佢地發invitation
我encourage 人勇敢拒絕

我如何情緒勒索反新人轉頭? 佢地send invitation, I reject. Nothing special

push

應該要帶頭拒絕中式婚禮，簡直係中國陋習
我已經拒絕過好多人嘅婚禮
個個都俾一千，我仲洗生活？
不過有啲真係無得避，關乎利益問題，例如同事同直屬上司

我推薦旅行結婚，自己影埋婚紗相，又平又可以有個美好回憶

幫推
下個月都要去飲
諗緊點推

推番下先 頭先手殘

I hope your saying won’t go against you in future.

如果咁大個人俾人情緒勒索就係有問題，你句statement 都幾blame the victim.

我希望你做下research ，睇多d新聞，think before you speak/write

絕交囉 係唔去啊！呢啲人唔抵祝福

感謝感謝

推一推
唔想去飲 推到比新娘睇到

我都推左兩場
成班死港女都自我中心 on撚尻
收帖個下已經話唔去又唔撚理
到飲前個星期再同佢講唔去 就一哭二鬧話人飛起佢 唔祝福佢
痴撚線 你可以比帖我 但去唔去係我權利
你係幸福的 其他人祝唔祝福你都幸福架啦
不如直接話你回唔到本算啦！

再推先
困擾左我幾日
好撚辛苦
幾撚時先肯取消
堅持過7婆

屌你老母睇到好撚辛苦

識做嘅就會改期
仲擺酒正仆街

講得好

1999

你咪唔識做人囉
人唔到禮點都要到呀

拒絕去
一係去，但拒絕除口罩，食飯飲水影相都唔L除。(利申: 我做左，我覺得咁做仲仆街，因為我堅係仲賓客請唔俾面主人家)

我think you 可以collect collect skin先.
我from small to big都未try過俾人勒索成功過，由恭維到scare the shit out of me都無人可以force到me做唔鍾意既thing.

me希望你go go outside，識多的people，你就知道沒缺money既人係唔需要see people face color

Sorry
我太嬲，無打好

Op咁你連野都無食，
影完相走左？
食野都好危
實多廢老

吓？想去咪去，唔想去咪唔去，去完返來叫春，樓主是也

Sorry
我太嬲 無打得好好

我可以再解釋多啲 如果你要

可唔可以唔撚好中英夾雜呀屌

轉數快比41蚊佢

咁未唔好去囉
而家大把人擺低人情就走喇
當然唔擺都得喇

我都係旅行結婚，係沖繩結，請晒自己屋企人去，自己一家人咁仲開心無乜壓力，機票酒店（包教堂）租車呢d都唔係真係話太貴，但開心好多，唔似做show咁，又順便當一家人去個旅行

你打真軍有左要我埋單唔了

老實，朋友老婆又大波又正，但我俾了人情，又無得屌，不了

可唔可以唔好又中又英
一係全英文OK?

推5

講就叻

請你都睇下留下的comment (唔需要go go outside la, u look look here sin)

有幾多人俾人係 婚禮的事上 煩惱緊。
如果你無，我恭喜你。

婚禮呢件事上面 同 “有冇缺錢” 我認為無直接的關係。我都希望你唔好take it personal.

我淨坐
帶住口罩交流
不停咁用酒精消毒搓手液
帶住口罩影相

你講得好對啊 我對朋友的婚禮完全推曬

我去係因為要睇住自己父母親，不要佢地成為廢佬的一份子 (e.g. 除口罩食野) 因為如果佢地不注重衛生，其實就算我無去，佢哋返到嚟屋企，我都會賴嘢。

所以我就話我係被迫去。

Sorry
會改善
下次不會咁

其實講得依句，都證明咗依條友同你嘅關係，係唔值得你去佢個婚禮

都係果句啦，明知錯都要去做，就唔好瀨係環境逼你，you have choice

對唔住

我剛剛太嬲 我嬲左成晚
無好好睇左自己打咩

保證無下次 會改善

推6

咁就唔好賴人迫你去，係你自己選擇睇住你父母，人哋請唔請你，你都要跟去架啦

我係因為要睇住自己父母的衛生清潔 我先會去。
因為佢地唔乾淨 (如除口罩) 其實返到屋企我都會賴嘢

所以你講得啱 如果係無親戚關係 我係一定推

推，依家咁撚危險仲攪婚禮，其實個人品都有問題la diu

我係因為 我父母堅持要去 我同父母一齊住 。

如果佢哋唔保持衛生 返到屋企我都會賴嘢 所以我去係睇住佢哋

你講得啱 I have a choice. 我已經推曬朋友的飲宴。

我之所以講為情緒勒索 係因為當事情發生係自己父母身上 我又覺得有責任要保護佢哋 所以先發生矛盾。

所有的朋友 都不可能迫到我去婚禮。

我覺得簽紙觀禮可以去，之前單外賣擺酒我都覺得係好辦法，搞婚宴就真係仆街了。
如果有好朋友請我飲，我會照俾人情，但入面係捐款收據，同埋唔預我之後會繼續做朋友

佢有請我

其實我係想帶岀個矛盾俾大家聽。

新郎新娘都無”迫” 大家去架。大家咪一樣因為件事煩惱緊。

受到樓主鼓勵我都決定唔去一個婚宴
反面就反面
咁自私嘅朋友唔要都罷

推7

認同

外賣擺酒係好方法

唔去咪唔去況且對方應該同你冇親戚關係，咁嘅時勢推咗佢都冇咩問題。至於情緒勒索呢啲就好睇個人性格嘅啫，上個月親戚有婚禮直接拒絕咗，容乜易去完婚禮之後入醫院

呢個時期仲擺酒
應該比返人情嘉賓喇
咁危險

日以繼夜夜以繼日咁撒播恐慌情緒
將新人醜化成斂財無賴
將搞婚禮人全部講成不負社會責任
你覺得搞個婚禮係細蚊仔book放題打個電話第日就食得？幾多野要預早一年book定你知唔知？一年前坐時光機知今年爆瘟疫？新人想結婚日子冚港剷？

再講，幾廿歲人要唔要拒絕出席一個event洗唔撚洗你班未撚發育完成嘅child登仔教？你唔柒去教你老豆點屌你老母？根本就係你驚自己一個唔去會柒，你唔去洗唔撚洗拉大隊唔去？你以為自己好撚有腦其他人就唔識用腦評估風險？自己淆到縮入老母個閪到要人地陪你一齊淆到捐入老母個閪到唔係勒索係咩？

佢哋應該唔知呱婚禮擺酒多數好似係早半年/一年book定

我同對方係有親戚關係

我去係因為我父母要去 我去係要睇住佢哋嘅衛生情況 因為如果佢哋唔衛生 返到屋企我都會賴嘢

你講得好啱 所有朋友嘅婚禮 我都已經拒絕左。

人唔到都，可以考慮入$300以下捐款收據做人情
禮數我做足啊，想我幫你嘅自私埋單？不了

好多人以為月頭book咗月尾就結得

一早講撚到口水臭，一早話咗係情緒勒索，有班仆街仲話我唔體諒新人，覺得唔識拒絕人係賓客自己責任係賓客嘅錯

近排仲有婚禮宴會既仲去唔去？

佢都唔理你生死，仲俾人情？傻L咗？

根本就佢自己想唔去又淆無其他人推得自己推會柒，就上嚟開po叫春勒索埋其他人都唔好去

可以考慮人唔到禮到，但入捐款收據，
禮數我做足，要我為你地嘅自私埋單？收皮啦

你係咪黎緊要擺婚禮?

係啊 而架社會的情怳 何柏良都叫人唔好去聚會。佢已經幫我哋做咗風險評估。佢真係好撚好腦架。

你可以都叫下何柏良去反自己媽媽的肚

P.s. 就睇下邊個可以笑到最後

依家仲搞婚禮真係仆街黎，搵啲親戚朋友較飛，影相仲要人除罩屌佢老味，希望呢d咁撚仆街嘅人中肺炎死撚左去

我無埋怨你地啊。我名一個婚禮要好多人力物力，仲有可能係幾年前已經準備。

只不過，你邀請我，我依家叫人勇敢嘅唔好去。個矛盾自然解決。

P.s. 就睇下邊個可以笑到最後

其實呢
結婚嗰個係賤
但樓上無講錯，明知係對家係賤既都被人勒索到，就要檢討下啦

唔係blame the victim既問題
無話你“錯”，但你自己有責任維護自己
明知有問題都仲落踏，而事後唔肯檢討自己不足既話，你一世人唔會成長

btw你中文就中文，英文就英文啦
打字打到你咁好撚做作

我而架都俾人屌緊

你講得啱

咪撚聽啲處世撚講野，所謂做人處世就係隨波逐流跟大隊放棄自我思考跟大隊做埋啲戇鳩野

有人中肺炎 新郎新娘會唔會安樂？
乜酒席無得遲d搞咩？

但我唔去點比收據佢
Whatsapp畀好似唔係咁好

我已回覆佢

送張黑警死全家文宣佢當人情

做朋友話唔去好易，屌佢老母做親戚請撚晒你冚家點撚樣唔去，一個去你都冚家剷

唔識遲半年擺？
新郎新娘啞嘅？定唔識打電話？

其實洗唔洗講到勒索咁誇張你有你嘅選擇，人地都有自己嘅考慮
喺呢度淨係識得批評嘅人大多數都未結過婚，好多最近要照搞嘅新人其實自己都好大壓力，但另一方面要延遲一個婚宴唔係咁容易。首先係比左超過70%嘅訂金，大大話話講緊十幾萬，仲有一堆攝影租衫化妝deco嘅錢，要放棄嘅時候大家真係可以咁灑脫？
唔係話照搞嘅佢哋係岩，但被邀請嘅你大可以選擇唔去，我相信無人會怪你。
最近有個好朋友結婚，我選擇左去到擺低足夠嘅人情就走人
最後配合翻樓主個中英style
Don’t judge people for the choice they make when you don’t know the options they had to choose from.

推8

我早輪去左同事婚禮，
同台d中年男人冇戴口罩吹水，
我野都唔食，直接走人

我今次唔想落兄弟面，
5月擺酒直接唔去算

目前已經有人去完婚禮中招，
仲要搞到有班人要隔離

你地結婚開開心心，
萬一班客搏完一鑊個肺花左，
你地又負唔起責任，
重增加社會醫療負擔，
唔通醫生唔洗醫你？

一句講哂，呢輪擺酒都自私，冇公德心

我以回覆上面的人

我去的原因係我父母被邀請 係親戚 我勸過 但父母堅持要去

而其他直接邀請我的出席嘅婚禮，我已全部拒絕。

所以我去嘅原因 係要睇住我父母嘅衛生 因為如果佢哋唔乾淨 返到屋企 我都好易賴嘢。

即係為左唔想自己蝕錢就攞賓客條命博一博啦

我問你，要拒絕勒索係咪真係咁易？如果你係佢親戚佢請你冚家去，每個屋企人都有獨立諗法，是撚但一個去你都冚家仆街，你後生嘅知道危險可以堅決拒絕但係老嘅成日講所謂”人情世故”，明知俾人勒索都要去，你點樣阻止？係咪真係咁容易？根本上就係勒索者先係仆街，你點講都係喺度blame the victim

何柏良醫生都叫大家而架要避免大型聚會

親戚冇得say no 就Full gear去飲
身穿生化保護衣 手執空氣消毒劑
P.S. 機場返港都已經有人著full gear 唔怕玩大佢

咁我問你，要拒絕勒索係咪真係咁易？如果你係佢親戚佢請你冚家去，每個屋企人都有獨立諗法，是撚但一個去你都冚家仆街，你後生嘅知道危險可以堅決拒絕但係老嘅成日講所謂”人情世故”，明知俾人勒索都要去，你點樣阻止？係咪真係咁容易？根本上就係勒索者先係仆街，呢場係徹徹底底嘅情緒勒索冇講錯

你講得啱 我已經推晒朋友的婚禮

勒索咗你去之後，影相又要你除罩再勒索多次，根本每一個環節都喺度勒索緊你

我就覺得係傳統婚禮太撚隆重先搞到咁
次次都幾十萬，又早book一年又盛

麻撚煩，又嘥錢

我一早同兩老講我唔會搞呢D野
佢地okay呀，但竟然係班親戚唔okay
我結婚關佢地撚事咩屌

做兄弟姊妹果啲如何推。

又唔算係搵佢哋條命博一博嘅，去定唔去係佢哋自由好兩睇，由新郎新娘角度出發，儲咗咁耐錢先等到擺酒結婚，未到我哋結婚梗係咁講。不過自己親戚結婚都冇去

改遲婚宴有幾咁難
打個電話俾酒樓有幾難？

有病不了

真係好有交情就照去落罩影張相放低人情就走囉

人情都唔撚比

呢個真係難之前聽過客講有好多酒店排晒期，佢哋唔肯亂咁延期，仲未計之前有啲野要準備

下次先啦屌你老母

“Don’t judge people for the choice they make when you don’t know the options they had to choose from.”

你呢句都形容唔到婚禮呢d case，如果佢哋嘅選擇係牽涉第三者嘅利益(就係用情緒勒索第三者掛鉤第三者既利益)你作為stakeholder, 絕對有權力去judge.

我就係正正你講的情況

朋友邀請我嘅婚禮我已經全部拒絕

而家係親戚邀請我父母嘅婚禮，我去嘅原因係要睇住我父母嘅衛生 因為我係同父母一齊住 如果佢哋唔保持衛生 返到嚟屋企我都會賴嘢

閱

依家唔係book餐廳食餐飯咁簡單
你知道改big day有幾多野要改嗎
其實所有野都唔難
改期 蝕訂
年頭改年尾 加錢
攝影化妝租衫deco 好彩就改到期
唔好彩咪比錢搵過間
跟據呢個邏輯 錢解決到嘅就唔係問題

我一定唔會去
斷六親都係咁話

其實成件事點解要將簡單嘅事複雜化唔去咪唔去，有病威脅到自己人身安全梗係唔好撚去。對方照搞婚宴有佢哋自己苦衷有佢哋自己自由。使乜上嚟叫春，自己做好衛生留係屋企仲好。

兒登冇結過婚唔知，以為嗰個幾千萬身家

係囉，啲人話結婚好多野籌備又乜又盛，book左改唔到咪觀禮+外賣囉，或者先簽紙日後再擺酒又得，好多方法處理姐，有乜理由你搞紅事要我冒變白事風險？新人請親友，人地拒絕佢地係咪真係唔介意先

宜家重繼續搞唔延期肯定係弱智同仆街， 梗係唔去。

去咗中招佢地只會講風涼話

btw, 會去既賓客一係弱智一係懦夫， no都唔識say

仲俾乜撚野人情呀廢物

真 dklm 好似動物園咁俾人觀賞
之後越搞越多野，咩成長片段，求婚片段，我諗坐係下面既都無人想睇無人想知

我覺得除咗要鬧啲新人之外，仲好需要鬧個啲唔比新人改期嘅婚禮場地

佢地先係不理人命生死嘅關鍵源頭

真心唔係對對新人都有資本可以撻訂得嚟再揀日子擺過場酒
呢個時間唔比人改期嘅真係丁點良心都冇

唔去點解要俾人情

係!! 講真個個影相都除口罩，上台實要講幾句恭喜下。根本就極高危

要睇下book個間酒店肯唔肯。
我朋友原本2月尾，二月中已經話冇乜人肯嚟決定改期，酒店肯改到7月尾。
佢以前外國讀書，如果佢D外國朋友嚟晒，我隨時變確診者。
今年雙春兼閏月，實多人結婚。

我覺得依家討論緊嘅有幾個情況
親戚結婚邀請你一家人去
你認為無得推呢樣嘅係一個勒索

首先你想唔去而你家人覺得要去
去都有分幾個情況
全家人出席係一定要完成整個婚宴
定可以省略一啲不必要嘅危險
例如只參加斟茶環節，影相環節，食飯就不了？
定係你家人認為食飯都可以照做？

呢啲位其實都好睇你家人自己嘅防疫意識
若然佢地嘅意識係好
你哋一家人會可以喺出席嘅情況下做到較好嘅選擇

吊到兩老都唔好去，最多俾返人情，如果兩老係都要去咁咪好似樓主咁跟埋去睇實囉，有時好多野都唔由得你選擇，所以我同意負責任嘅新人應該自覺改期或只係觀禮

而如果一對新人對於你地無食到餐飯而唔高興咁佢地就真係情緒勒索啦
但人有到禮又有到之下，喺依家咁嘅時勢，佢地高興都嚟唔切啦

我就識得有人因為依家擺酒平
剛Book咗5月擺酒結婚
兩條智障新人話係friend就會到

俾我都唔做人情

佢地琴晚正正對我 唔飲唔食的態度 不高興

睇你打字真係辛撚苦
口語夾雜一堆書面語肉酸到

【婚禮全記錄】婚紗店執笠賓客減半 高登巴絲打肺炎堅持擺酒PayMe收人情「心情差到似送殯」

對唔住
係我做得唔好
會改善

大家咁話 粗口加口語 唔比我漂亮

又屈blame the victim
blame the victim呢個講法被人用到爛曬

情感勒索嗰個絕對係賤格
係呀，對家錯曬呀
咁你作為受害者得到咩？咪落踏，然後話“對家錯曬”呢個講法囉

無人“blame”你。根本每個人都有責任維護自己，包括被勒索既老一輩，佢地絕對有責任

我認同樓主既情況係難搞，比著我都唔會識點處理，我只係特別反對濫用blame the victim呢個講法

唔講婚宴問題
拉遠少少講
呢個世界個個都屈blame the victim既話，唔會有人覺得自己有責任保護自己

一個女仔飛去印度玩然後被人強奸，然後話“強奸犯先係仆街！唔好blame the victim”

改善完都係口語加書面語撈埋一齊

大家咁話

唔去要比人情已經係on9

明白
我認同大家都有責任

親戚

咁係你個pair新人人品問題je
好多真係book哂野唔可能唔搞
但會事前再問一次黎唔黎到
交代會有咩措施（例如唔會祝酒、會分一碟碟上、坐疏d）
更加唔會迫人除口罩影相

上星期我老豆仲叫我拜山
wtf

3代以內?

認同不可同日而語
我遇到嘅新人都係之後SD message嚟講翻唔好意思
佢地都係無辦法先照搞

我係啊

點會啊
明明你口語撈書面語撈到不倫不類
仲要夾雜住粗口
點會好睇過我

繼續搞個班仆街講咁多野做乜鳩
又咩準備左成年又乜乜柒柒
千言萬語最想講個句咪就我唔想蝕錢 所以搵你地班友條命博一博

最撚好笑係有班柒頭仲係話咩你唔去人地有自由揀去唔去全世界都呼籲緊減少人群聚集 取消大型活動 減低傳播風險 你班結婚撚仲係到倒行逆施 話咩人地有自由搞唔搞 人地有自由去唔去 同班wfh去行山個班傻鳩有咩分別？

仲有 你話揀左去人既佢地自己選擇 如果真係咁唔好彩 有人係個宴會中招 影響到既唔止係揀左去你個婚禮班傻鳩 仲會隨時野埋個班傻鳩既屋企人 同事 朋友
呢個已經唔係淨係你個人自由既問題 社區爆發隨時就係你班結婚撚造成

好主觀
大家高興就得

認同

跌落地揦返拃沙
樓主唔高興嘅話就喺度完啦
專注返個擺酒問題度

你都知我地要專注反個擺酒問題
你又可常唔係死要拗

呢度有幾多人都係口語加粗口加書面語。

大家一人讓人步 唔好咩?

大部份會用口語+書面語都係大陸狗/5毛

[可常]???

你咁樣口語混雜書面語成個post有幾多個啊
口語入面有粗口
呢個post就見唔少喎

一開始我就打咗個
係你自己冇啦啦話我講粗口唔好睇
點知你支回力鏢射返自己

又五毛

香港有咩野人打段野
會不停口語書面夾雜

唉..... 想點

屌你老母呀大陸狗

你打左個off-topic 過黎話我
自己一樣係粗口 加口語

我已經叫一人讓一步 專注反個題目。

你仲要繼續 與其話人 跌咗落地那返渣沙 不如話你 死唔肯認輸

落台階都比埋 仲想點?

一人讓一步有幾難

想問，一個人染病，係可能變成隱形帶菌者做成社區大爆發，點樣唔好judge佢地？佢地累係累到全香港嘅人，醫護呢仲有，有咩options咁難揀，人命同10幾萬？人命有無咁唔值錢

你可睇下我以前岀的post

感謝幫口

P牌又書口夾雜做咩撚野

真心希望啲亂世婚禮撚可以解答下

自我中心到

我有話你講粗口唔好睇咩
我一直都係話緊你口語書面語撈埋一齊好肉酸
係你自己話我講粗口唔好睇
又唔望下自己開個post有粗口
自己個名又有粗口

我一直都冇輸過
都唔明做乜屈我輸
仲要逼我行你個下台階

我就算p牌 都有岀過好多有用的post
你睇下自己先

不推文la屌你

講咁撚多咪又係乖乖地去左

你話我的同時
你自己都唔好睇得多 咪一樣粗口加口語

無人話過你輸 你自己唔覺得自己輸 無人屈到你

理撚得你開咩撚野post講野1999
書口夾雜好撚難頂

我個情況係 親戚邀請我家人去 我有拒絕 家人堅持要去

所以我去嘅目的係睇住我家人嘅衛生 我同屋企人一齊住 如果佢哋唔衛生 返到屋企我都會賴嘢

所有其他朋友嘅婚禮 我已經一一拒絕

就算真係講野講得唔夠好
一樣有人認同我的post

你睇下你自己

因為廢老

因為d人未睇到你講野1999個part渣

就算今個post 已睇到
都好過你

你夠啦 矛頭不斷指向人 你好好反省自己先

都係嗰句啦，無人迫你去，你有好多alternative solutions 例如係禮到人唔到等等
第二樣係其實我地生活中好多活動都會有感染嘅危險，用翻你個比喻，例如翻工其實都係社交生活嘅一種，人命同人工？你有咩選擇呢
只係想講有好多野我地唔係當事人好難想像得到佢地嘅處境，如果因為你保護自己選擇缺席，而對方係怪責你的話，我就認同係情緒勒索。

口語+書面就係最大問題
仲好意思話人地口語+粗口
香港粗口本身就係口語既一部分
但書面語就唔撚係
你撈埋口語書面來用就好撚肉酸難頂

你上一段先話完我 死唔肯認輸
係咪你覺得我冇錯都要認輸先

同埋我從來都唔覺得口語夾雜粗口有幾唔好睇
係你自己話我講粗口唔好睇
但係你個名，你開嘅post都有粗口嘅
我就用返你嘅邏輯同你講返件事
你背脊插緊你自己支回力鏢你覺唔覺㗎

被勒索者咪victim 囉講咁多
如果拒絕到點叫勒索呀?
謂到比人勒索係唔識保護自己, 咁唔係blame the victim?

講真啦
最大責任一定係新郎哥新娘子
真係當朋友嘅就唔好搞到拒絕人都影響到關係
體諒下人哋怕病怕肺花嘅心情唔得嘅

如果我係俾人邀請嗰個
唔想影響到關係嘅話
應該會話疫情過咗再請佢兩公婆食餐好嘅
如果佢哋咁都唔識做嘅話
就真係唔想同佢哋做朋友

有幾聲咳 唔去
人情 都唔會俾

你真係弱智到極點
你唔係講野書面口語夾雜我會話你

你結婚搞鳩到人地呀屌你老母
你覺得人地好撚想嚟呀?
暗地裏屌鳩你老母你唔知咋戇鳩
睇你幾撚時分

被勒索者咪victim 囉講咁多,
如果拒絕到點叫勒索呀,
講到比人勒索係唔識保護自己, 咁唔係blame the victim?

做親戚請曬你全家, 你點樣叫唔班同住既老人家唔去?
仲唔係比人勒索? 佢地都知危險但老人家講 "人情世顧" , 佢地係比人情緒勒索既高危人士, 你同佢同住, 佢比人勒索去左婚禮反黎你都仆街。

點解由講婚禮變左講文法

邊有人睇文真係咬文嚼字架，好快睇完知講乜咪算，何必係度浪費時間。

最撚仆街一定係仲搞婚姻既人,
搵親戚較飛

無人要你認過咩輸....
你唔覺自己都係肉酸咁咪得
我都唔會迫你認同

所以我咪叫你話人之前 睇下自己岀過Ge post
如果仲覺得自己有資格話人 你就真係無知同自大到極點

BB女

好認同

你咁樣講就唔太啱喇
用字文法呢樣嘢
小則影響表達嘅意思
大則影響一個族群嘅文化
作為香港民族
唔想俾有十三億蝗蟲嘅鄰國吞噬
就要堅守自己嘅獨有嘅文化
廣東話係關鍵一環嚟
用字文法執正啲絕對唔係多餘

你有無睇過我時事台平時d回覆
講埋d廢話
我講緊你口語同書面語夾雜1999
好撚肉酸同難頂呀

岩
再俾d書口夾雜既人不停開post連登肯定仆街

慘到仆街
我真係唔明點解d 人唔反省

係咪傻撚左？咁上網出Post 洗唔洗考個廣東話試先啊？而家有邊隻字唔係繁體有邊句句子你係睇唔明？係咪啱啱考緊DSE 要拎份marking scheme 出黎逐句計分？

你都知我地要專注反個擺酒問題
你又可常唔係死要拗

呢度有幾多人都係口語加粗口加書面語。

大家一人讓人步 唔好咩

俾你睇下佢一段野打錯幾多隻字

你都知我地要專注反個擺酒問題
你又可常唔係死要拗

呢度有幾多人都係口語加粗口加書面語。

大家一人讓人步 唔好咩

再post多次
你自己望下佢錯幾多隻字

已經唔係講分數既問題

唔駛啊
但你會好似樓主咁講嘢咩？
喺度討論不嬲都我手寫我口㗎啦
再唔係想正式啲就書面語入文
如果淨係追求睇得明嘅話
吾系甘牙呢啲5p字都用得啦
你真係以為一個民族嘅語言淨係得文字同發音咩

點解仲要比人情

直接同佢講唔去
做咩仲要俾錢佢

因為我個case 係親戚

so what?
一樣可以唔去

我覺得書面語口語夾雜好肉酸
我話你書面語夾雜口語肉酸
我覺得講粗口唔肉酸
我講粗口

你覺得書面話口語夾雜肉酸
你話你會改善
你覺得我講粗口肉酸
你自己都有講粗口，用粗口做名

咁你覺得自己肉唔肉酸啊？

笑撚死

所有自稱黃既 要好似大J咁光復香港前都唔好搞婚禮 ok?
香港咁樣 唔搞婚禮係名正言順

show off大過條命

呢啲就講同理心姐
一邊要諗下人哋籌辦個婚禮都搞咗成年
一邊要諗下中咗肺炎
上有高堂下有妻房
分分鐘冚家剷

最緊要係兩邊都要有
咁先至容易傾到兩邊都接受到嘅方案
對面冇同理心嘅真係講乜鳩都嘥氣

返工同唔同群聚？返工會唔會百幾人圍埋飲飲食食唔戴口罩吹水，我知有好多感染危機呀，所以咪要盡量減低感染/爆發機會囉明嘛？有啲人唔返工無錢養家供樓，返工對佢地黎講係必須，但結婚擺酒係必須嗎？呢2樣野咁唔同都可以撈埋一齊講唔好搞笑啦...

收皮啦柒頭

五毛又係到帶風要我地自己人搞自己人
自認on9既就繼續跟風啦

希望大家唔好屌我住，我係你地口中既自私撚，因為我就係黎緊會搞cocktail婚禮既主人家。希望大家睇完我講既野再屌我都未遲

首先係呢間野本身係比我加錢改到7 8月，但係因為老婆係個段時間生，坐緊月既時候，根本就搞唔掂，間野就話可以改到十一十二月但係就要比原先額外多一倍價錢，可能大家會屌話冇錢學咩人結婚，但係我冇連登仔咁有錢，所以呢筆額外費用對我地黎講都係一個唔少既負擔最後決定左就照搞。

另一方面，我地都明白受邀請嘅賓客會有concern, 所以如果佢地，even兄弟姊妹決定唔黎，都唔會強迫同埋絕對明白，唔會影響大家關係，人情方面都絕對唔係我地在意嘅野, 野食方面都會有外賣盒供應，影相都會要求佢地唔駛除口罩，消毒液量體溫基本野都會足。

我講咁多野絕唔係想洗白，只係想講其實我地都好了解而家咩環境，但有時一對新人搞結婚所牽涉嘅事有好多，希望大家屌都唔好屌得咁絕

兩個字 - 自私

完

我地都明白受邀請嘅賓客會有concern, 所以如果佢地，even兄弟姊妹決定唔黎，都唔會強迫同埋絕對明白，唔會影響大家關係

疫情過咗再同佢哋價飯慶祝啦

你睇到我講嘅alternative solution 嗎？請你去飲你又唔可以唔去係咪代表你一定要去飲飲食食唔戴口罩吹水？
如果你親戚朋友結婚而你係一個有同理心嘅人，你會明白佢地嘅難處。
當然翻工同搞婚宴係兩件唔同嘅事嚟，但我相信好多情侶要搞個婚宴都儲左好耐錢，嗰筆數對好多人嚟講都唔係一件小數目。

我覺得你已已好好 我係樓主 無打算屌

唔好要求賓客除口罩 真係已好有良心